聯合國安理會上美英抨擊港版國安法 中俄以明尼蘇達動亂還擊

2020-05-30 16:23:22
〔編譯孫宇青／綜合報導〕美國和英國等15個聯合國安理會成員國，29日在一場閉門視訊會議中，討論中國強推「港版國安法」的決定，期間互相攻訐不斷，美英抨擊中國危害香港自由，中國則怒斥美英「管好自己的事」，並重申「任何藉香港問題干涉中國內政的圖謀都必然失敗。」

外電引述知情外交官指出，美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）在會上提問：「到底應該捍衛香港數百萬人應有的人權及有尊嚴的生活方式？還是繼續縱容中共違反國際法，在港人身上強加意志？」

克拉夫特表明：「美國態度堅決，呼籲所有聯合國成員國加入我們，要求中共立刻回頭，履行對聯合國及香港人民許下的國際法律承諾。」英國駐聯合國常任副代表艾倫（Jonathan Allen）則希望中國政府「停下來思考這項計畫在香港及世界各地引起的重大且合理的關注」。

對此，中國駐聯合國大使張軍反批美英干預中國內政，製造毫無根據的指控，包括聲稱「港版國安法」危害《中英聯合聲明》承諾給予香港的自由。他更形容美國在全球惹是生非，並向成員國澄清中國不是敵人。

張軍也質問美方，若中國希望安理會討論美國明尼蘇達州近日因非裔遭警察壓頸致死而引發之動亂，美方會如何處理。與中國結盟的俄國同樣提及明州一事，並指控西方國家輸出新納粹烏克蘭煽動者到香港，還聲稱掌握影片證據。

克拉夫特則回應道，所有國家有自己的困難，但不同的是美國是有法治的民主國家，國民可以示威及有民主權利，不像中國。